FOCA o Fingerprinting Organizations with Collected Archives cumple una tarea muy similar a la de Krptkn. Descarga archivos, extrae los metadatos (haciendo uso de una librería interna en lugar de una externa como Krptkn) y los presenta al usuario.

La principal diferencia entre Krptkn y FOCA es que FOCA utiliza los resultados de buscadores web como Google o DuckDuckGo para encontrar los archivos que analiza mientras que Krptkn tiene un crawler interno que se encarga de analizar la web objetivo en profundidad.

FOCA utiliza múltiples métodos para analizar un objetivo a parte de el uso de motores de búsqueda:

\begin{itemize}
  \item Búsqueda a través de DNS. Se encuentran nuevos dominios e IPs a través de peticiones a servidores DNS. También se hacen uso de registros PTR en caso de que tengamos IPs que queramos escanear.
  \item Búsqueda recursiva. Cada IP nueva que se encuentra, se añade como nuevo objetivo y se analiza. 
  \item Fuerza bruta. Se usan diccionarios para probar nombres comunes contra el servidor DNS.
  \item Predicción de DNS. Se detectan patrones de nombres para probar nuevas queries contra el servidor DNS.
  \item Robtex. Un servicio externo que se usa para encontrar nuevos dominios asociados con el objetivo.
\end{itemize}

A pesar de tener unas características tan atractivas, FOCA solo puede ser ejecutado en Windows y la base de datos que utiliza es SQL Server 2014 por lo que queda relegado a un uso más espontáneo. La herramienta es muy útil para redteams buscando hacer un análisis en profundidad de una empresa, pero no tanto para usarla como un servicio continuo.
